中五男生被控藏伸縮棍 辯方指控方違不檢控承諾 申永久擱置聆訊

17 歲中五男學生被指去年 12 月，在大圍藏有一枝伸縮棍，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。案件早前提堂時，署理主任裁判官溫紹明提及另一宗相同控罪案件，即中大內地生在校內畢業禮期間，向遊行同學揮刀，該案獲律政司撤銷控罪。溫官明言：「中大揮刀嗰個係大學生，律政司都認為可以放佢一馬；我就覺得呢單案，更多原因值得放」，促控辯雙方積極商討處理方式。

控方堅持提告，今（16 日）準備聽取答辯，辯方則向法庭申請永久擱置聆訊，指控方有違不檢控的承諾。裁判官就辯方申請，將案件押至 12 月 1 日審理。

個官好快就調職

唉 個樣都正氣好多

最後個官會批/輕判
之後doj會上訴

其實d律師次次打官司都舉藍屍獲輕判例子就岩